## Les Points d'Eau Incendie (PEI)
Aujourd’hui les points d’eau incendie (borne incendie, poteau incendie et autres points d’eau) sont recensés par les SDIS, les collectivités territoriales et/ou les délégataires de service public.
La consolidation de ces données est effectuée à un échelon départemental. Ces bases constituent un enjeu majeur pour la gestion des risques incendie et doivent pouvoir être partagées facilement entre organisations.

## Contexte
Ce modèle de données à été créé dans le cadre du groupe de travail Open Data de l'AFIGEO

## Ressources
* [Référentiel national DECI](https://www.interieur.gouv.fr/content/download/91185/709898/file/r%C3%A9f%20nat%20DECI%20du%2015%20d%C3%A9c%202015.pdf)
* [Modèle de données AFIGEO](https://www.afigeo.asso.fr/wp-content/uploads/2020/12/10/modele-minimal-donnees-pei.pdf)
* [Liste des implémentations](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1UBlX52Of20q4HnAFTyxrfX75vZrUtXDxwXP6j6_kUp4/edit#gid=0)

## Contributeurs
### Animateur/Coordinateur
* Thomas Portier 						Datakode/AFIGEO

### Contributeurs
* Audrey Miché 						SDIS 58
* Aurélie Fonteyne 					SDIS 02
* Benjamin Chartier 					Neogeo Technologies/AFIGEO
* Christophe Miquet Sage 				SDIS 74
* Christophe Paggiolo 				SDIS 91
* Typhaine Michel-Villaz 				SDIS 35
* Elise Ladurelle 					AFIGEO
* Cedric Blanchard 					SDIS 77
* Maël Reboux 						Rennes Métropole
* Jean-Claude Poppi 					SDIS 83
* Thibaut Eugène 						Grand Poitiers
* Florent Vanhoutte 					Agglomération de la Région de Compiègne
* François Lacombe 					Open Street Map France
* Christophe Beau 					GIP Atgeri
* Martin Kerneis 						SDMIS
* Emmanuelle Thomas 					SDIS 73
